青山醫院三醫護睇漏病人讀數異常 陪審團一致裁定病人死於不幸

青山醫院男病人服用強效抗精神分裂藥半年後血糖飆升，惟主診醫生及兩護士均「睇漏眼」未有發現病人血糖讀數異常，最後男病人死亡。死因庭陪審團退庭約1個半小時後，一致裁定死者尹耀明因2013年10月至翌年3月死前服用藥物「可致律」，死於糖尿病酮症酸中毒（即DKA），屬死於不幸。死者母親林芝華聞判時默默流淚，散庭後由丈夫陪同離席時，她哭着向5名陪審員鞠躬。

陪審團向青山醫院作出4點建議，包括實驗室報告的數值若標示「H」或「L」（即高於或低於理想參考值），醫生需在數值旁加簽；院方檢討處方「可致律」之後的評估方法，包括跟從國際指引，定期檢驗病人血糖及血脂；向病人處方的精神科藥物時，包括加藥或減藥，需通知病者家屬或監護人，並要派發藥物小冊子；如病人曾發生急救情況，醫院知會家屬時需告知家屬有關的急救過程。

死因裁判官高偉雄表示，非常理解家屬對青山院方解釋不能接受，希望事件不會再發生，「始終都係一條人命」。聆訊終結。

青山醫院的主診醫生楊詩詠

病房主管護士鄭健邦

護士吳桂鴻

近朱者赤

中間個肥佬我第一眼睇仲以為佢拎住個電鋸想鋸人

咁樣先容易混入病人羣中 躲避痴線佬追殺

你地鍵戰界都唔差丫
要24小時全天候踎係屋企對付世界上所有人

個Pt 有dm底？

係食呢隻藥會令血糖上升嘅副作用，同類嘅藥都好似會咁 不過雖則話精神科但係呢個副作用咁常見，睇漏又真係講唔過去

楊醫生好似係高級醫生
唔係新仔

死TB

青山職同LM

咩嘢叫睇漏先

完全冇detail 有乜嘢好討論